# ruby

TODO:
1) убрать вылеты с ошибкой, сделать выход с соответствующим сообщением / кодом возврата
2) добавить монады для ввода/вывода и логов
3) реализовать вызов метода как отдельную команду (вне выражения)
4) реализовать операции сравнения и соответственно дополнить выражения, их вычисление и парсинг
5) реализовать парсер динамического добавления метода в объект (интерпретатор уже есть, добавление методов в класс есть целиком)

Парсинг программы - myParse, запуск - myRun. Тестовые программы prog1 prog2 и prog3 есть в стандартной библиотеке
Вывод парсера, очистителя и интерпретатора для программы в файле test/prog1.ruby:
[FuncDeclare {functionName = "iAmShit", params = ["x"], funBody = [Ret {result = Val (VInt {valueInt = 42})}]},VarAssign {newName = "a", newValue = Val (VInt {valueInt = 0})},VarAssign {newName = "b", newValue = Val (VInt {valueInt = 0})},VarAssign {newName = "worthless", newValue = Val (VInt {valueInt = 666})},WhileLoop {whileCond = Var "a" :<: Val (VInt {valueInt = 10}), whileBody = [If {ifCond = ((Var "a" :/: Val (VInt {valueInt = 2})) :*: Val (VInt {valueInt = 2})) :==: Var "a", ifTrue = [VarAssign {newName = "b", newValue = Var "b" :+: Var "a"}], ifFalse = [VarAssign {newName = "b", newValue = Var "b" :-: Var "a"}]},VarAssign {newName = "a", newValue = Var "a" :+: Val (VInt {valueInt = 1})}]},VarAssign {newName = "useless", newValue = Val (VInt {valueInt = 3}) :+: Val (VInt {valueInt = 2})},ClassDeclare {newClassName = "A", newMembers = ["x"], newMethods = [("f",["y"],[Ret {result = Var "x" :*: Var "y"}])]},VarAssign {newName = "c", newValue = Cons "A" [Var "b"]},VarAssign {newName = "d", newValue = Cons "A" [Var "c"]},VarAssign {newName = "e", newValue = Method (Member (Var "d") "x") "f" [Var "a"]},ClassDeclare {newClassName = "A", newMembers = [], newMethods = [("g",["y"],[Ret {result = Var "x" :+: Var "y"}])]},VarAssign {newName = "z", newValue = Method (Member (Var "d") "x") "g" [Var "e"]}]
[VarAssign {newName = "a", newValue = Val (VInt {valueInt = 0})},VarAssign {newName = "b", newValue = Val (VInt {valueInt = 0})},WhileLoop {whileCond = Var "a" :<: Val (VInt {valueInt = 10}), whileBody = [If {ifCond = ((Var "a" :/: Val (VInt {valueInt = 2})) :*: Val (VInt {valueInt = 2})) :==: Var "a", ifTrue = [VarAssign {newName = "b", newValue = Var "b" :+: Var "a"}], ifFalse = [VarAssign {newName = "b", newValue = Var "b" :-: Var "a"}]},VarAssign {newName = "a", newValue = Var "a" :+: Val (VInt {valueInt = 1})}]},ClassDeclare {newClassName = "A", newMembers = ["x"], newMethods = [("f",["y"],[Ret {result = Var "x" :*: Var "y"}])]},VarAssign {newName = "c", newValue = Cons "A" [Var "b"]},VarAssign {newName = "d", newValue = Cons "A" [Var "c"]},VarAssign {newName = "e", newValue = Method (Member (Var "d") "x") "f" [Var "a"]},ClassDeclare {newClassName = "A", newMembers = [], newMethods = [("g",["y"],[Ret {result = Var "x" :+: Var "y"}])]}]
Just [[VarBinding {varName = "a", rValue = VInt {valueInt = 10}},VarBinding {varName = "b", rValue = VInt {valueInt = -5}},ClassBinding {className = "A", members = ["x"], methods = [FunBinding {funName = "g", parameters = ["y"], body = [Ret {result = Var "x" :+: Var "y"}]},FunBinding {funName = "f", parameters = ["y"], body = [Ret {result = Var "x" :*: Var "y"}]}]},VarBinding {varName = "c", rValue = VObject {ofClass = "A", mems = [VarBinding {varName = "x", rValue = VInt {valueInt = -5}}]}},VarBinding {varName = "d", rValue = VObject {ofClass = "A", mems = [VarBinding {varName = "x", rValue = VObject {ofClass = "A", mems = [VarBinding {varName = "x", rValue = VInt {valueInt = -5}}]}}]}},VarBinding {varName = "e", rValue = VInt {valueInt = -50}}]]
